<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Rennmaus-Ratgeber &#8211; Mäusenews</title>
	<atom:link href="/kategorie/rennmaus-ratgeber/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Alles über Rennmäuse</description>
	<lastBuildDate>Tue, 30 Jun 2020 11:59:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.4.2</generator>
	<item>
		<title>Rennmaus-Ratgeber: Rennmäuse – Die perfekten Haustiere?</title>
		<link>/rennmaus-ratgeber/eine-kurze-zusammenfassung/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Julian]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Dec 2014 22:31:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Rennmaus-Ratgeber]]></category>
		<category><![CDATA[Allgemein]]></category>
		<category><![CDATA[Ratgeber]]></category>
		<category><![CDATA[Rennmaus]]></category>
		<category><![CDATA[Rennmäuse]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=30</guid>

					<description><![CDATA[<p>Schon seit Jahrzehnten werden Rennmäuse als Haustiere immer beliebter – und das zu Recht: Rennmäuse sind so zutraulich wie Katzen, bei Haltung im Terrarium so stubenrein wie Hunde und so pflegeleicht wie Fische. Mittlerweile werden in Deutschland mehr Rennmäuse als Hamster als Haustiere gehalten, denn im Gegensatz zu vielen anderen Nagetieren ist die Rennmaus nicht ausschließlich nachtaktiv. Rennmäuse [&#8230;]</p>
<p>Ein Beitrag <a rel="nofollow" href="/rennmaus-ratgeber/eine-kurze-zusammenfassung/">Rennmaus-Ratgeber: Rennmäuse – Die perfekten Haustiere?</a> von <a rel="nofollow" href="/">Mäusenews</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Schon seit Jahrzehnten werden Rennmäuse als Haustiere immer beliebter – und das zu Recht: Rennmäuse sind so <strong>zutraulich</strong> wie Katzen, bei Haltung im Terrarium so <strong>stubenrein</strong> wie Hunde und so <strong>pflegeleicht</strong> wie Fische. Mittlerweile werden in Deutschland mehr Rennmäuse als Hamster als Haustiere gehalten, denn im Gegensatz zu vielen anderen Nagetieren ist die Rennmaus nicht ausschließlich nachtaktiv. Rennmäuse haben einen acht-Stunden-Tag, bei dem sich Aktiv- und Ruhephasen etwa alle vier Stunden abwechseln.</p>
<h2>Die Rennmaus – Das perfekte Haustier?</h2>
<h3>Rennmäuse sind kostengünstig</h3>
<p>Ein Vorteil von Rennmäusen gegenüber größeren Haustieren ist der niedrigere Kostenpunkt: Ein kleines Nagetier wie die Rennmaus verursacht nur <strong>niedrige laufende Kosten</strong> für Futter und Einstreu und der Besitz einer Rennmaus ist an <strong>keine gesetzlichen Regelungen wie Impfungen</strong> oder amtliche Registrierung geknüpft. Auch bringt die Haltung von Rennmäusen im Vergleich zu vielen anderen Haustieren nur <strong>geringe Anschaffungskosten</strong> mit sich: Ein 1 m langes Aquarium bzw. Terrarium gibt es gebraucht unter 50€, die Einrichtung lässt sich größten Teils günstig selber bauen oder für ca. 50€ kaufen; Rennmäuse selber kosten beim Halter oder in der Zoohandlung je etwa 10 bis 20€. Lediglich eventuelle <strong>Tierarztbesuche können teurer werden</strong>.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/rennmaus-terrarium-ausstattung.jpg" rel="lightbox" title="Rennmaus-Ratgeber: Rennmäuse – Die perfekten Haustiere?"><img class="alignnone size-medium wp-image-1090 img-responsive" src="/wp-content/uploads/rennmaus-terrarium-ausstattung-920x532.jpg" alt="Rennmaus-Terrarium: So sollte ein Terrarium für Rennmäuse aussehen" width="920" height="532" srcset="/wp-content/uploads/rennmaus-terrarium-ausstattung-920x532.jpg 920w, /wp-content/uploads/rennmaus-terrarium-ausstattung-768x444.jpg 768w, /wp-content/uploads/rennmaus-terrarium-ausstattung.jpg 1400w" sizes="(max-width: 920px) 100vw, 920px" /></a></p>
<p class="caption">Ein grundlegend ausgestattetes Terrarium ist in der Anschaffung nicht teuer</p>
<h3>Rennmäuse sind sehr zutraulich bei geringem Pflegeaufwand</h3>
<p>Während du etwa mit Hund jeden Tag Gassi gehen musst, nimmt die Haltung von Rennmäusen <strong>relativ wenig Zeit</strong> in Anspruch. So reicht es im Prinzip, einmal im Monat das Terrarium bzw. Aquarium zu säubern und <strong>täglich Futter</strong>, Knabbereien und Wasser aufzufüllen. Wer abgesehen davon jedoch keine Zeit mit seinen Rennmäusen verbringt, kann sich diese gleich sparen. Schön ist es, jeden Abend eine Weile mit den Rennmäusen zu verbringen, sie aus der Hand zu füttern und ihrem Rennmaus-Leben zuzuschauen. Am Wochenende können sich die Rennmäuse dann ein bis zwei Stunden bei einem Auslauf austoben.</p>
<h3>Eine Rennmaus bindet nicht lange</h3>
<p>Während der Tod einer Rennmaus natürlich immer schlimm ist, ist die vergleichsweise <strong>geringe Lebenszeit von etwa drei Jahren</strong> ein Vorteil: Bekommt ein Teenager einen Hund, ist er an diesen gebunden, bis er ca. 30 Jahre alt ist. Bekommt er dagegen eine Rennmaus, muss er sich während Auslandsaufenthalten, seiner frühen Arbeitszeit bzw. während seines Studiums nicht auch noch um ein Haustier kümmern.</p>
<h3>Rennmäuse sind auch für Kinder</h3>
<p class="inline">Ich selber habe meine ersten Rennmäuse bekommen, als ich zehn Jahre alt war. Da Rennmäuse im Gegensatz zu vielen anderen Nagetieren <strong>tag- und nachtaktiv </strong>sind, sind sie für Kinder besonders geeignet. Ganz wichtig ist, dass ein gewisses <strong>Verantwortungsbewusstsein</strong> vorhanden ist: Eine Rennmaus ist ein Lebewesen, um das man sich als Halter verpflichtet zu kümmern, kein Spielzeug. Aus diesem Grund sollten Kinder <strong>mindestens zehn Jahre alt</strong> sein und sich der <strong>Unterstützung ihrer Eltern</strong> versichern, wenn sie Rennmäuse halten möchten.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/rennmaus-haustier-fuer-kinder.jpg" rel="lightbox" title="Rennmaus-Ratgeber: Rennmäuse – Die perfekten Haustiere?"><img class="alignnone size-medium wp-image-1090 img-responsive" src="/wp-content/uploads/rennmaus-haustier-fuer-kinder.jpg" alt="Rennmäuse als Haustier für Kinder" width="920" height="532" /></a></p>
<p class="caption">Rennmäuse sind zutraulich und gut für Kinder geeignet</p>
<h2>Doch sind Rennmäuse die richtigen Haustiere für dich?</h2>
<p>Eine Rennmaus zu halten ist kostengünstiger und weniger zeitaufwendig als die Haltung vieler anderer Haustiere. Die Anschaffung von Rennmäusen sollte jedoch wohlüberlegt sein. Wenn du eines der folgenden Kriterien nicht erfüllen kannst, solltest du dir besser keine Rennmäuse zulegen:</p>
<ul>
<li><strong>Platz</strong>: Du solltest genug Platz für die Unterbringung eines mindestens 1 m langen Terrariums haben, denn Rennmäuse sollten nicht in einem kleinen Käfig gehalten werden</li>
<li><strong>Allergien</strong>: Du und ggf. deine Mitbewohner dürfen nicht allergisch gegen Tierhaare sein</li>
<li><strong>Zeit und Verantwortung</strong>: Mit deinen Rennmäusen musst du zwar nicht täglich Gassi gehen, genug Zeit zum Füttern und Käfig saubermachen benötigst du allerdings allemal</li>
<li><strong>Lebensplanung</strong>: Eine Rennmaus hat eine Lebenserwartung von drei bis vier Jahren. Hast du etwa vor, in dieser Zeit z. B. für längere Zeit zu verreisen, solltest du vor Anschaffung eines Haustiers mit Eltern oder Bekannten die Versorgung während dieser Zeit klären</li>
<li><strong>Geld</strong>: Rennmäuse sind generell günstig in der Haltung, für unerwartet anfallende Tierarztbesuche solltest du aber immer etwas Geld zurücklegen</li>
</ul>
<h3></h3>
<h2><a href="/rennmaus-ratgeber/herkunft-fellfarben-sinne-rennmausarten-und-mehr/">Das erwartet dich im Rennmaus-Ratgeber Teil 2</a></h2>
<p>Im zweiten Teil des Rennmaus-Ratgebers findest du einige grundlegende Informationen zu Rennmäusen als Haustieren. Es erwartet dich eine Übersicht über die verschiedenen Fellfarben von Rennmäusen sowie ein Überblick über die natürliche Lebensumgebung der Nager.</p>
<h4 style="text-align: justify;"><a href="/rennmaus-ratgeber/herkunft-fellfarben-sinne-rennmausarten-und-mehr/">Zum zweiten Teil des Rennmaus-Rategebers</a></h4>
<p>Ein Beitrag <a rel="nofollow" href="/rennmaus-ratgeber/eine-kurze-zusammenfassung/">Rennmaus-Ratgeber: Rennmäuse – Die perfekten Haustiere?</a> von <a rel="nofollow" href="/">Mäusenews</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Herkunft, Fellfarben, Sinne, Rennmausarten und mehr</title>
		<link>/rennmaus-ratgeber/herkunft-fellfarben-sinne-rennmausarten-und-mehr/</link>
					<comments>/rennmaus-ratgeber/herkunft-fellfarben-sinne-rennmausarten-und-mehr/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Julian]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Dec 2014 15:36:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Rennmaus-Ratgeber]]></category>
		<category><![CDATA[Fellfarben]]></category>
		<category><![CDATA[Herkunft]]></category>
		<category><![CDATA[Rennmausarten]]></category>
		<category><![CDATA[Sinne]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://maeusenews.ggg-abi15.5cz.de/?p=473</guid>

					<description><![CDATA[<p>Wüstenrennmäuse kommen ursprünglich gar nicht aus der Wüste, sondern aus der mongolischen Steppe. Der deutsche Name &#8222;Rennmäuse&#8220; kommt von ihrem flinken Verhalten; im englischen werden sie gerbils genannt, was mittlerweile auch im deutschen Sprachraum gebräuchlich ist. Rennmäuse (oder eben auch Wüstenrennmäuse oder Gerbils) sind Gruppentiere, so dass man immer mindestens zwei Mäuse als Haustiere halten [&#8230;]</p>
<p>Ein Beitrag <a rel="nofollow" href="/rennmaus-ratgeber/herkunft-fellfarben-sinne-rennmausarten-und-mehr/">Herkunft, Fellfarben, Sinne, Rennmausarten und mehr</a> von <a rel="nofollow" href="/">Mäusenews</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>Wüstenrennmäuse</strong> kommen ursprünglich gar nicht aus der Wüste, sondern aus der <strong>mongolischen Steppe</strong>. Der deutsche Name &#8222;<strong>Rennmäuse</strong>&#8220; kommt von ihrem flinken Verhalten; im englischen werden sie <strong>gerbils</strong> genannt, was mittlerweile auch im deutschen Sprachraum gebräuchlich ist.</p>
<p style="text-align: justify;">Rennmäuse (oder eben auch Wüstenrennmäuse oder Gerbils) sind Gruppentiere, so dass man immer <strong>mindestens zwei Mäuse</strong> als Haustiere halten sollte, da sich eine Maus alleine sehr einsam fühlt. Von einem neuen Partner sollte nur abgesehen werden, wenn die verbleibende Einzelmaus schon deutlich sichtbare Alterserscheinungen zeigt und ein baldiges Sterben zu erwarten ist oder wenn die Maus aufgrund von kritischen Erkrankungen (beispielsweise bei ansteckende Krankheiten) nicht gefahrlos zu vergesellschaften ist. Auch andere <strong>Probleme</strong> wie Streit oder Parasitenbefall kann es geben.</p>
<h2 class="anreisser" style="text-align: justify;">Namen &amp; Namensherkunft</h2>
<p class="anreisser" style="text-align: justify;"><strong>Um Rennmäuse in einer möglichst naturgetreuen Umgebung zu halten, benötigt man einiges Wissen über ihre natürliche Lebensweise. Ebenfalls kannst du auf dieser Seite etwas über die verschiedenen Fellfarben von Rennmäusen erfahren.</strong></p>
<p class="inline" style="text-align: justify;"><strong>Mongolische Rennmäuse</strong> werden auch <strong>Wüstenrennmäuse</strong> genannt, obwohl sie in der Steppe leben. Dieser Begriff wird auch für viele andere Rennmausarten verwendet. Ein weiterer Name für Mongolische Rennmäuse ist <strong>Gerbils</strong>, denn Rennmäuse gehören zur Gattung der gerbilli. Der wissenschaftliche Name für Mongolische Rennmäuse ist <em>meriones uguiculatus</em>, was auf Deutsch &#8222;Krieger mit Krallen&#8220; bedeutet. Wissenschaftlich gesehen gehören Mongolische Rennmäuse zur Familie der Langschwanzmäuse (lat. <em>Muridae</em>).</p>
<p style="text-align: justify;">Zur Unterhaltung freuen sich Rennmäuse über ein gemütlich eingerichtetes Heim und über regelmäßige <strong>Freiläufe</strong>. Rennmäuse sind neben ihrer &#8222;Funktion&#8220; als Haustiere wohl auch besser als jeder Akten-Shredder &#8211; Papiere, die ihnen gegeben werden, sind oft schon nach weniger als einer Stunde <strong>kleingeknabbert</strong> und in der Einstreu verteilt, weshalb stets Eierkartons und Klopapierrollen für die kleinen Nager bereitliegen sollten.</p>
<h3 style="text-align: justify;">Herkunft &amp; Geschichte der Mongolischen Rennmaus</h3>
<p style="text-align: justify;">Mongolische Rennmäuse fressen in ihrer Heimat Wurzeln, Früchte, Pflanzen und Samen. Sie leben ursprünglich in streng ranggeordneten Gruppen in bis zu 1,50m tiefen Höhlensystemen, welche in Nordchina und Südsibirien, aber vor allem in den Steppen am Rande der Wüste Gobi (<strong>Mongolei</strong>) gelegen sind, wo die Mongolischen Rennmäuse 1866 von Abbé Armand David als &#8222;gelbe Ratten mit langen haarigen Schwänzen&#8220; entdeckt wurden.</p>
<p style="text-align: justify;">Ab 1935 wurden sie in Japan als <strong>medizinische Versuchstiere</strong> gezüchtet, von wo sie in den 50er Jahren nach Nordamerika und später auch nach Europa gelangten. Als Haustiere wurden sie dennoch erst nach 1970 bekannt und wurden in kurzer Zeit immer beliebter, so dass sie mittlerweile zu den <strong>beliebtesten Nagetieren</strong> gehören &#8211; schon lange haben sie den Goldhamster überholt. Bemerkenswert ist, dass ein Großteil der heutigen als Haustier gehaltenen Rennmäuse von den oben erwähnten 20 Rennmauspaaren aus Japan abstammt, von medizinischen Versuchstieren.</p>
<h3 style="text-align: justify;">Rennmausarten</h3>
<p style="text-align: justify;">Während die Mongolische Rennmaus als Haustier sehr weit verbreitet ist (und deshalb oft auch nur als &#8222;Rennmaus&#8220; bezeichnet wird), werden andere Rennmausarten nur selten gehalten:</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li>
Bei der <strong>Buschschwanz-Rennmaus</strong> ist die Haltung ähnlich der von Mongolischen Rennmäusen, allerdings springen sie höher und buddeln nicht so viel.</li>
<li>
Auch die große <strong>Lybische Rennmaus</strong> ist der Mongolischen Rennmaus in der Haltung relativ ähnlich.</li>
<li>
Die sehr große und schnelle <strong>Arabische Rennmaus</strong> klettert und buddelt sehr gerne und ist gegenüber Artgenossen friedlicher gesinnt als die Mongolische Rennmaus. In der Haltung ist sie der Mongolische Rennmaus ähnlich, jedoch benötigt sie eiweißreicheres Futter, unbedingt ein Sandbad, mehr Einstreu und etwas zum Klettern.</li>
<li>
Ebenfalls sehr groß, kletter- und buddelfreudig &#8211; allerdings im Gegensatz zur Arabischen Rennmaus in der Heimtierhaltung <strong>immer beliebter</strong> werdend &#8211; ist die <strong>Persische Rennmaus</strong><br />
Sie benötigt eine Einstreuhöhe von ganzen 40 cm, ein Sandbad, welches &#8211; wenn als Pinkelecke genutzt &#8211; täglich erneuert werden muss, und mehr frisches (Gurke etc.) und eiweißhaltiges (Mehlwürmer) Futter als die Mongolische Rennmaus.</li>
<li>
Die <strong>Pakistanische Rennmaus</strong> ist zwar größer als die Mongolische, doch kleiner als die Persische Rennmaus und der hier nicht extra aufgeführten <strong>Sundevall-Rennmaus</strong> sehr ähnlich. Im Gegensatz zu den meisten anderen Rennmausarten lebt sie ursprünglich nachtaktiv. Allerdings ist sie sehr zutraulich und ähnelt in der Haltung der Mongolischen Rennmaus bis auf die Notwendigkeit eines Sandbades und Kalk zusätzlich zum Futter.</li>
<li>
<strong>Shaw-Rennmäuse</strong> sind ebenso groß wie Pakistanische Rennmäuse, indes zeichnet sie als große Besonderheit aus, dass sie nachtaktiv und meist Einzelgänger sind, weshalb sich ihre Haltung in verschiedenen Punkten von der Mongolischer Rennmäuse unterscheidet &#8211; so benötigen sie beispielsweise mehr Eiweiß. Leider ist die Erforschung der Shaw-Rennmäuse noch nicht sehr weit fortgeschritten.</li>
<li>
Die <strong>Blasse Rennmaus</strong> ist ebenso groß, nichtsdestoweniger leichter als die Mongolische Rennmaus und ein Sandbad ist zwingend erforderlich. Sie ist sehr zutraulich und der Mongolischen Rennmaus in der Haltung relativ ähnlich, dessen ungeachtet frisst sie lebende Nahrung (z.B. Grillen) sehr gerne, so dass diese möglichst oft angeboten werden sollte.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">&#8230; Außer den hier genannten gibt es noch viele weitere Rennmausarten wie z.B. die <strong>Cheesmans-Rennmaus</strong>, die <strong>Ägyptische Rennmaus</strong> (Beide Arten sind so groß, allerdings weniger streitlustig als die Mongolische Rennmaus, v.a. nachtaktiv und benötigen zwingend ein Sandbad &#8211; oder statt Einstreu nur Sand ), die sehr kleine, nachtaktive und spät geschlechtsreife <strong>Baluchistan-Rennmaus</strong>, die ein Sandbad benötigende aber sonst außergewöhnliche <strong>Fettschwanzrennmaus</strong> (sie frisst bevorzugt Insekten und ist meist träge), die noch kaum erforschte, sehr selten gehaltene, kleine, äußerst streitlustige und Temperaturen über 20°C benötigende <strong>Harringtons-Rennmaus</strong> und viele mehr, allerdings werden &#8211; wie oben schon erwähnt &#8211; vor allem Mongolische Rennmäuse und mitunter auch Persische Rennmäuse als Haustiere gehalten.</p>
<h3 style="text-align: justify;">Fellfarben</h3>
<p style="text-align: justify;">Während die meisten Rennmausarten nur in ihrer natürlichen Färbung existieren, gibt es bei Mongolischen Rennmäusen sehr viele gezüchtete Farbschläge; manche Jungtiere wechseln erst nach einigen Wochen zu ihrer späteren Fellfarbe. Hier einige der am Häufigsten vorkommenden Fellfarben:</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li><strong>Agouti</strong> (Wildfarbe) (gräulich- oder rötlich-braun, am Bauch weiß)</li>
<li><strong>Silberagouti</strong> (gräulich-weiß)</li>
<li><strong>Algierfuchs</strong> (orangebrauner Rücken, weißer Bauch)</li>
<li><strong>Polarfuchs</strong> (weißlich-braunes Fell, am Bauch ganz weiß)</li>
<li><strong>Kohlfuchs</strong> (verschiedene Brauntöne)</li>
<li><strong>Blaufuchs</strong> (grau bis gräulich-weiß)</li>
<li><strong>Schwarz</strong> (schwarzes Fell, oft weißer Fleck/Strich an Pfoten, Nase oder/und Brust)</li>
<li><strong>Gold</strong> (orange-braun, rötliche Augen)</li>
<li><strong>Platin</strong> (gräulich)</li>
<li><strong>Anthrazit</strong> (gräulich-schwarz &amp; manchmal leicht bräunlich, matt)</li>
</ul>
<p><a href="/wp-content/uploads/rennmeause-fellfarben.jpg" rel="lightbox" title="Herkunft, Fellfarben, Sinne, Rennmausarten und mehr"><img class="alignnone size-large wp-image-500 img-responsive" src="/wp-content/uploads/rennmeause-fellfarben-800x600.jpg" alt="rennmeause-fellfarben" width="800" height="600" /></a></p>
<p class="caption">Rennmäuse gibt es in vielen Farben</p>
<h3 style="text-align: justify;">Sinne von Rennmäusen</h3>
<p style="text-align: justify;">Du denkst, nur weil Rennmäuse kleiner sind als Menschen, hätten sie schlechter ausgeprägte Sinne? &#8211; Weit gefehlt. In den meisten Bereichen sind Rennmäuse dem Menschen sogar überlegen.</p>
<p style="text-align: justify;">Um als erstes zum Sinn des <strong>Sehens</strong> zu kommen, ist zu sagen, dass Rennmäuse ein <strong>großes Blickfeld</strong> besitzen. Bewegungen bemerken sie besonders gut und sie können sowohl Farben unterscheiden als auch <strong>UV-Licht</strong> erkennen, allerdings ist das räumliche Sehen bei ihnen weniger gut ausgeprägt als bei Menschen.</p>
<p style="text-align: justify;">Auch in Punkto <strong>sensibler Geräuschwahrnehmung</strong> ist die Rennmaus dem des Menschen weit überlegen: Hohe Töne nimmt sie sehr gut war &#8211; sogar bis weit in den Ultraschallbereich hinein, denn verirrte Jungtiere machen durch diese Ultraschallrufe die Mutter auf sich aufmerksam. Aber auch tiefe Töne wie z.B. das Trommeln mit den Hinterpfoten zu hören, ist für Rennmäuse kein Problem &#8211; diese Töne hören sie sogar aus großer Entfernung.</p>
<p style="text-align: justify;">Der <strong>Geruchssinn</strong> ist bei Rennmäusen ebenfalls <strong>hervorragend</strong> entwickelt. Freund oder Feind erkennen sie an dem Geruch, ihre Reviere markieren sie ähnlich wie Hunde mit Duftmarken, wofür sie ihre Duftdrüse (den &#8222;Schlitz am Bauch&#8220;) verwenden. Selbst kleinste Urintröpfchen enthalten Duftinformationen, die von Rennmäusen ausgelesen werden können.</p>
<p style="text-align: justify;">Was für ein Sinn ist bei Rennmäusen niedriger entwickelt als bei Menschen? &#8211; Der <strong>Tastsinn</strong> ist es jedenfalls nicht, denn die Tasthaare an der Schnauze erkennen <strong>jeden kleinsten Stupser</strong> und sind annähernd so gut ausgeprägt wie die der Katze .</p>
<p style="text-align: justify;">Auch das <strong>Wärmeempfinden</strong> der Rennmäuse ist sehr hochgradig. Schon Neugeborene suchen sich den kuscheligsten Platz im Nest. Rennmäuse regulieren die Wärme sogar: Ist es kalt, stoßen sie vermehrt ein körpereigenes Sekret aus, das sie durch Drüsen auf ihr Fell spritzen und es mit Spucke vermischt mit der Nasenspitze auf ihrem diesem verreiben. Wird es wieder wärmer, wälzen sie sich im Sand (oder im Einstreu) und das Sekret wird abgestreift. Zudem wird so auch noch ihr Fell gereinigt.</p>
<p style="text-align: justify;">Das <strong>Orientierungsvermögen</strong> von Rennmäusen <strong>kommt einem modernen Navigationsgerät nahe</strong>: Eine Art innerer Kompass registriert gelaufene Wegstrecken und Richtungsänderungen. Rennmäuse können in ihren Köpfen offenbar Streckenabschnitte so kombinieren, dass sie sofort die kürzeste Verbindung zwischen Standort und Versteck bzw. Ziel erkennen.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/rennmaeuse-orientierungssinn.jpg" rel="lightbox" title="Herkunft, Fellfarben, Sinne, Rennmausarten und mehr"><img class="alignnone size-large wp-image-502 img-responsive" src="/wp-content/uploads/rennmaeuse-orientierungssinn-800x600.jpg" alt="rennmaeuse-orientierungssinn" width="800" height="600" /></a></p>
<p class="caption">Rennmäuse haben einen gut ausgeprägten Orientierungssinn</p>
<h2><a href="/rennmaus-ratgeber/kauf-einrichtung/">Das erwartet dich im Rennmaus-Ratgeber Teil 3</a></h2>
<p>Bevor du deine neuen Rennmäuse beim <strong>Züchter</strong> (Tiere aus Zooläden sind oft in schlechtem Zustand) kaufst und auch wenn du schon Rennmäuse hast, solltest du dir unbedingt den dritten Teil unseres kostenlosen Online-<a href="http://mäusenews.de/rennmaus-ratgeber">Rennmaus-Ratgebers</a> durchlesen, in dem es viele <strong>Tipps und Tricks</strong> zum erfolgreichen Rennmaus-Start gibt.</p>
<h4> <a href="/rennmaus-ratgeber/kauf-einrichtung/">Zum dritten Teil des Rennmaus-Ratgebers</a></h4>
<p>Ein Beitrag <a rel="nofollow" href="/rennmaus-ratgeber/herkunft-fellfarben-sinne-rennmausarten-und-mehr/">Herkunft, Fellfarben, Sinne, Rennmausarten und mehr</a> von <a rel="nofollow" href="/">Mäusenews</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/rennmaus-ratgeber/herkunft-fellfarben-sinne-rennmausarten-und-mehr/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Rennmäuse: So gelingt der Rennmaus-Start</title>
		<link>/rennmaus-ratgeber/kauf-einrichtung/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Julian]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Dec 2014 15:38:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Rennmaus-Ratgeber]]></category>
		<category><![CDATA[Aquarium]]></category>
		<category><![CDATA[Einrichtung]]></category>
		<category><![CDATA[Käfig]]></category>
		<category><![CDATA[Käfigverbundsystem]]></category>
		<category><![CDATA[Terrarium]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://maeusenews.ggg-abi15.5cz.de/?p=475</guid>

					<description><![CDATA[<p>Bevor man sich Rennmäuse zulegt, gilt es, ein geeignetes Rennmaus-Zuhause für sie zu gestalten. Auf dieser Seite findest du Tipps zur Wahl der Unterkunft, deren Einrichtung und zuletzt zum Rennmauskauf selber. Käfig, Terrarium/ Aquarium oder Käfigverbundsystem? Vor dem Rennmauskauf muss eine geeignete Behausung für die zukünftigen Haustiere besorgt werden. Dabei geht es um die Grundsatzfrage [&#8230;]</p>
<p>Ein Beitrag <a rel="nofollow" href="/rennmaus-ratgeber/kauf-einrichtung/">Rennmäuse: So gelingt der Rennmaus-Start</a> von <a rel="nofollow" href="/">Mäusenews</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong> Bevor man sich Rennmäuse zulegt, gilt es, ein geeignetes Rennmaus-Zuhause für sie zu gestalten. Auf dieser Seite findest du Tipps zur Wahl der Unterkunft, deren Einrichtung und zuletzt zum Rennmauskauf selber.</strong></p>
<article>
<h3 id="behausungswahl">Käfig, Terrarium/ Aquarium oder Käfigverbundsystem?</h3>
<p>Vor dem Rennmauskauf muss eine geeignete Behausung für die zukünftigen Haustiere besorgt werden. Dabei geht es um die Grundsatzfrage &#8222;Käfig, Terrarium/Aquarium oder Käfigverbundsystem?&#8220;. Um dir die Wahl zu erleichtern, haben wir hier die Vor- und Nachteile der einzelnen Unterkünfte gegenübergestellt:</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="table-responsive">
<table class="table">
<tbody>
<tr>
<th></th>
<th>Gitterkäfig</th>
<th>Terrarium/ Aquarium</th>
</tr>
<tr>
<th scope="row">Reinlichkeit</th>
<td><span class="kontra">&#8211;</span> sehr dreckig<br />
<span class="kontra">&#8211;</span> Einstreu kann meist nicht hoch aufgeschichtet werden<br />
<span class="kontra">&#8211;</span> großer Aufwand beim Einstreu-Aufsaugen</td>
<td class="unterpunkt"><span class="pro">+</span>kein Einstreu außerhalb des Käfigs<br />
<span class="pro">+</span>Einstreu kann hoch aufgeschichtet werden<br />
<span class="pro">+</span>Rennmäuse können viel buddeln</td>
</tr>
<tr>
<th scope="row">Belüftung</th>
<td><span class="pro">+</span> gute Belüftung<br />
<span class="pro">+</span> kein Wärmestau möglich<br />
<span class="kontra">&#8211;</span> Gefahr bei Zugluft</td>
<td><span class="kontra">&#8211;</span> schlechtere Belüftung, aber kaum von Belang<br />
<span class="kontra">&#8211;</span> Gefahr durch Wärmestau (im Sommer)<br />
<span class="pro">+</span> keine Gefahr bei Zugluft</td>
</tr>
<tr>
<th scope="row">Transport</th>
<td><span class="pro">+</span> leicht</td>
<td><span class="kontra">&#8211;</span> schwerer</td>
</tr>
<tr>
<th scope="row">Preis</th>
<td><span class="kontra">&#8211;</span> teurer</td>
<td><span class="pro">+</span> billig (altes Aquarium)</td>
</tr>
<tr>
<th scope="row">Bau</th>
<td><span class="pro">+</span> leichtes Hinzufügen von Ebenen, Trinkflaschenhalterungen etc.</td>
<td><span class="kontra">&#8211;</span> Hinzufügen (z.B. von Ebenen, Trinkflaschenhalterungen) schwerer<br />
<span class="pro">+</span> mehr Freiheit bei Planung</td>
</tr>
</tbody>
</table>
</div>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify;">Eine weitere Möglichkeit ist ein Käfigverbundsystem, bei dem mehrere Terrarien, Käfig und Terrarium oder mehrere Käfige miteinander verbunden sind. Dies kombiniert die Vorteile beider Optionen &#8211; allerdings sind auch die Nachteile zu finden. Außerdem ist es ein großer Aufwand, eine Verbindung zu basteln. Ein Käfigverbundsystem kann mitunter zu Reviertrennung und folglich Streit unter den Rennmäusen führen.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/kaefigverbundsystem-rennmaeuse.jpg" rel="lightbox" title="Rennmäuse: So gelingt der Rennmaus-Start"><img class="alignnone size-large wp-image-506 img-responsive" src="/wp-content/uploads/kaefigverbundsystem-rennmaeuse-800x346.jpg" alt="kaefigverbundsystem-rennmaeuse" width="800" height="346" /></a></p>
<p class="caption">Dieses Käfigverbundsystem gefährdet die Füße der Rennmäuse durch Draht</p>
<p style="text-align: justify;">Wenn du dich wie die meisten Rennmaushalter für ein altes Aquarium entschieden hast, besorgst du dir dieses am besten im Internet &#8211; so bekommt man ein Aquarium mit den Maßen 100 x 50 x 50 beispielsweise oft schon für unter 10€. Ein Aquarium sollte <strong>mindestens 80cm lang</strong>, am besten 100cm lang, sein.</p>
<h3 style="text-align: justify;">Einrichtung</h3>
<p style="text-align: justify;">Nachdem du eine Behausung für deine Rennmäuse besorgt hast, geht es darum, an geeignete Einrichtung zu kommen. Vieles kannst du in Zoohandlungen oder Onlineshops kaufen, günstige Angebote machst du in Preisvergleichen zum Thema Haustierbedarf ausfindig, doch oft ist Selbstgebasteltes besser &#8211; viele Vorschläge dazu findest du in den <a href="/bauanleitungen/">Bauanleitungen</a>.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/terrarium-rennmaeuse.jpg" rel="lightbox" title="Rennmäuse: So gelingt der Rennmaus-Start"><img class="alignnone size-large wp-image-508 img-responsive" src="/wp-content/uploads/terrarium-rennmaeuse-800x600.jpg" alt="terrarium-rennmaeuse" width="800" height="600" /></a></p>
<p class="caption">Ein gut ausgestattetes Aquarium/Terrarium ist die beste Wahl</p>
<p style="text-align: justify;">Zur <strong>Pflichtausstattung</strong> für eine Rennmausbehausung gehören eine Trinkflasche, ein Sandbad, eine Unterschlupf und ein Laufrad (mindestens 27cm ø) ; ein Fressnapf sowie weitere Spielsachen, Etagen und Behausungen sind optional.</p>
<h3 style="text-align: justify;">Der Rennmauskauf</h3>
<p class="inline" style="text-align: justify;">Sind Behausung und Einrichtung bereit sowie alle Fragen geklärt, ist alles fertig für den Rennmauskauf. Am besten ist es <strong>Zweiergruppen</strong> zu halten, denn bei größeren Gruppen kommt es häufig zu Streit und eine einzeln gehaltene Rennmaus ist sehr einsam. Da eine Rennmaus sehr schnell Junge bekommen kann (schon nach 2 Monaten bis zu 12 Jungtiere), sollten am besten <strong>gleichgeschlechtliche Tiere</strong> gehalten werden, wobei Männchen die beste Wahl sind. Rennmäuse sollten mit einem Alter von ca. zehn Monaten und bei einem Züchter gekauft werden, da Tiere in Zoohandlungen bzw. beim Transport dorthin häufig schlecht behandelt werden.</p>
<h2><a href="/rennmaus-ratgeber/pflege-tipps-freilauf/">Das erwartet dich im Rennmaus-Ratgeber Teil 4</a></h2>
<p>Nachdem du mit dem Rennmaus-Ratgeber nun bereits ein glücklicher Rennmaus-Besitzer geworden bist erwarten dich im vierten Teil Information zur Haltung deiner neuen Haustiere.</p>
<h4 class="inline" style="text-align: justify;"><a href="/rennmaus-ratgeber/pflege-tipps-freilauf/">Zum vierten Teil des Rennmaus-Ratgebers</a></h4>
</article>
<p>Ein Beitrag <a rel="nofollow" href="/rennmaus-ratgeber/kauf-einrichtung/">Rennmäuse: So gelingt der Rennmaus-Start</a> von <a rel="nofollow" href="/">Mäusenews</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pflege, Tipps &#038; Freilauf</title>
		<link>/rennmaus-ratgeber/pflege-tipps-freilauf/</link>
					<comments>/rennmaus-ratgeber/pflege-tipps-freilauf/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Julian]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Dec 2014 15:38:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Rennmaus-Ratgeber]]></category>
		<category><![CDATA[Ernährung]]></category>
		<category><![CDATA[Freilauf]]></category>
		<category><![CDATA[Futter]]></category>
		<category><![CDATA[Knabbern]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://maeusenews.ggg-abi15.5cz.de/?p=477</guid>

					<description><![CDATA[<p>Wenn du Rennmäuse halten möchtest, solltest du über einige Grundlagen Bescheid wissen. Dazu gehören die richtige Ernährung und die Unterhaltung deiner Rennmäusen Ernährung In der Natur suchen Rennmäuse das Futter und fressen es nicht aus einem Futternapf. Deshalb solltest auch du deinen Rennmäusen das Futter im Käfig verstreuen anstatt ihnen einen Fressnapf zu bieten. Auch [&#8230;]</p>
<p>Ein Beitrag <a rel="nofollow" href="/rennmaus-ratgeber/pflege-tipps-freilauf/">Pflege, Tipps &#038; Freilauf</a> von <a rel="nofollow" href="/">Mäusenews</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<article>
<p class="anreisser" style="text-align: justify;"><strong>Wenn du Rennmäuse halten möchtest, solltest du über einige Grundlagen Bescheid wissen. Dazu gehören die richtige Ernährung und die Unterhaltung deiner Rennmäusen</strong></p>
<h3 style="text-align: justify;">Ernährung</h3>
<p style="text-align: justify;">In der Natur suchen Rennmäuse das Futter und fressen es nicht aus einem Futternapf. Deshalb solltest auch du deinen Rennmäusen das Futter im Käfig verstreuen anstatt ihnen einen Fressnapf zu bieten.</p>
<p style="text-align: justify;">Auch ernähren sich Rennmäuse in der Natur von Insekten, Wurzeln, Früchten, Pflanzen und Samen. Diese Nahrung solltest du ihnen auch bei der Heimtierhaltung bieten. Fett- und zuckerreiche Futtermischungen mit vielen Sonnenblumenkernen, Erdnüssen etc. sind für Rennmäuse ungeeignet, da sie davon dick, träge und krankheitsanfällig werden. Stattdessen solltest du ihnen eine körnerlastige Ernährung bieten und Sonnenblumenkerne, Erdnüsse etc. nur ab und zu aus der Hand als Leckerli geben. Das im Handel erhältliche Nagerfutter ist für Rennmäuse oft nicht geeignet. Du solltest es mit Kanarien- und Wellensittichfutter strecken und zucker- und fetthaltige Leckerlis wie Sonnenblumenkerne größten Teils aussortieren. Mitunter gibt es im Zoofachhandel auch die Möglichkeit, sich das Rennmausfutter selbst zu mischen. Das Körnerfutter solltest du immer in fest verschlossenen Behältern wie einem Weckglas aufbewahren, da sonst Schädlinge hineingelangen können.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/rennmaus-ernaehrung-koerner.jpg" rel="lightbox" title="Pflege, Tipps & Freilauf"><img class="wp-image-482 img-responsive img-responsive" src="/wp-content/uploads/rennmaus-ernaehrung-koerner-797x600.jpg" alt="Das schmeckt: Körnerfutter ist die Grundlage für die gesunde Rennmaus-Ernährung" width="777" height="585" /></a></p>
<p class="caption">Das schmeckt: Körnerfutter ist die Grundlage für die gesunde Rennmaus-Ernährung</p>
<p style="text-align: justify;">Du solltest deinen Rennmäusen auch immer Grünfutter anbieten (außer wenn eine Rennmaus an einer Durchfallerkrankung leidet). Dafür bieten sich beispielsweise Esskürbisse, Möhren, Feldsalat, kern- und stiellose Paprika, Blattspinat, Gurken, junger Löwenzahn, Vogelmiere, Gänseblümchen, kernloser Apfel/Birne, Him- und Erdbeeren oder Trauben an. Ungeeignet sind südliche und exotische Früchte, Zitrusfrüchte, Steinobst, Zwiebel, Hülsenfrüchte, Schnittlauch, Kartoffeln und Kohlarten (außer Blumen-, Grün und Chinakohl). Eine gute Futterergänzung stellen Zweige von Birke, Weide, Haselnuss und Obstbäumen dar, zudem haben die Rennmäuse so etwas zu nagen. Die Zweige sollten gesäubert, aber nicht von Blätter und Knospen bzw. Blüten werden. Auch im Zoohandel erhältliches Heu dient als Futterergänzung und wirkt verdauungsfördernd.</p>
<p style="text-align: justify;">Eiweiß erhalten Rennmäuse in der Natur durch Insekten. Im Zoohandel erhältliche und im Kühlschrank in einer Box aufbewahrte Mehlwürmer sollten in einen Futternapf gegeben oder den Rennmäusen per Hand gefüttert werden. Alternativ kannst du deinen Rennmäusen allerdings auch mit gekochtem Eiweiß, Naturjoghurt oder Quark Eiweiß bieten. Alle an Rennmäuse verfütterte Milchprodukte sollten laktosefrei sein.</p>
<h3 style="text-align: justify;">Knabberspaß</h3>
<p style="text-align: justify;">Die einfachste Form der Rennmausunterhaltung ist wohl, ihnen Küchenrollen, Klopapierrollen und Eierkartons zum <strong>Zerknabbern</strong> in den Käfig zu geben. Dies schafft Beschäftigung, streckt die Einstreu und ist gut für die Zähne der Rennmäuse.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/rennmaus-knabbern.jpg" rel="lightbox" title="Pflege, Tipps & Freilauf" rel="lightbox"><img class=" wp-image-487 img-responsive img-responsive" src="/wp-content/uploads/rennmaus-knabbern-800x600.jpg" alt="Rennmäuse knabbern für ihr Leben gern" width="707" height="530" /></a></p>
<p class="caption">Rennmäuse knabbern für ihr Leben gern</p>
<h3 style="text-align: justify;">Der Freilauf</h3>
<p style="text-align: justify;">Eine gute Option um Rennmäuse zu unterhalten ist der Freilauf, welcher allerdings auch Gefahren in sich birgt. Über diese solltest du als Rennmaushalter Bescheid wissen.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/rennmaeuse-freilauf.jpg" rel="lightbox" title="Pflege, Tipps & Freilauf"><img class=" wp-image-485 img-responsive img-responsive" src="/wp-content/uploads/rennmaeuse-freilauf-800x600.jpg" alt="Der Freilauf sollte jede Menge Raum für neue Entdeckungen bieten" width="754" height="565" /></a></p>
<p class="caption">Der Freilauf sollte jede Menge Raum für neue Entdeckungen bieten</p>
<p style="text-align: justify;">Die Rennmäuse werden beim Freilauf aus ihrem Käfig oder Terrrium heraus in einen Raum gesetzt, der so gestaltet ist, dass die Rennmäuse weder irgendetwas anknabbern (z.B. Elektrokabel, Bücher) noch sich irgendwo verstecken (hinter Schrank) oder aus dem Raum hinaus gelangen können. Außerdem muss der Raum einen gut zu reinigenden Boden (Fliesen) besitzen. Meistens eignet sich das Badezimmer perfekt für den Freilauf. Ist der passende Raum gefunden, werden Gegenstände wir <a href="/bauanleitungen/haus-und-fressnapf-aus-einer-kokosnuss/">Häuser</a> oder ein <a href="http://localhost/wordpressmn/bauanleitungen/rennmaus-labyrinth-selber-bauen/">Labyrinth</a> sowie andere Unterschlüpfe in den Raum gestellt; wichtig ist hierbei, dass die Rennmäuse sich an keinem verletzen können. Nun bekommen die Renner mindestens <strong>eine Stunde</strong> Zeit, sich auszutoben. Der Rennmaushalter muss in dieser Zeit gut aufpassen, dass er sich auf keine Rennmaus setzt &#8211; ist er noch unerfahren, kann er sich (falls vorhanden) vorerst in eine Badewanne setzen und seine Rennmäuse von dort aus beobachten. Abschließend müssen die Rennmäuse wieder eingefangen und in ihren Käfig zurückgesetzt werden.</p>
<h3 style="text-align: justify;">Luftschlangen als Nistmaterial</h3>
<p style="text-align: justify;">Nach Fastnacht hat man oft noch viele Luftschlangen übrig. Diese eignen sich sehr gut als <strong>Nistmaterial</strong> für Rennmäuse! Puste einfach die übriggebliebenen Luftschlangen auf, lege sie deinen Rennern in ihr Terrarium und schaue ihnen beim Zerlegen zu.</p>
<h2><a href="/rennmaus-ratgeber/probleme-mit-rennmaeusen/">Das erwartet dich im Rennmaus-Ratgeber Teil 5</a></h2>
<p>Deine Rennmäuse kannst du jetzt problemlos versorgen. Was du jedoch machst, wenn es zu Streit und anderen Problemen kommt, erfährst du im fünften und letzten Teil des Rennmaus-Ratgebers.</p>
<h4 class="inline" style="text-align: justify;"><a href="/rennmaus-ratgeber/probleme-mit-rennmaeusen/">Zum fünften Teil des Rennmaus-Ratgebers</a></h4>
</article>
<p>Ein Beitrag <a rel="nofollow" href="/rennmaus-ratgeber/pflege-tipps-freilauf/">Pflege, Tipps &#038; Freilauf</a> von <a rel="nofollow" href="/">Mäusenews</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/rennmaus-ratgeber/pflege-tipps-freilauf/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Probleme mit Rennmäusen</title>
		<link>/rennmaus-ratgeber/probleme-mit-rennmaeusen/</link>
					<comments>/rennmaus-ratgeber/probleme-mit-rennmaeusen/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Julian]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Dec 2014 15:39:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Rennmaus-Ratgeber]]></category>
		<category><![CDATA[Hitze]]></category>
		<category><![CDATA[Krankheit]]></category>
		<category><![CDATA[Parasiten]]></category>
		<category><![CDATA[Sommer]]></category>
		<category><![CDATA[Streit]]></category>
		<category><![CDATA[Tierarzt]]></category>
		<category><![CDATA[Vergesellschaftung]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://maeusenews.ggg-abi15.5cz.de/?p=479</guid>

					<description><![CDATA[<p>Auch wenn Rennmäuse insgesamt pflegeleichte Haustiere sind, gibt es dennoch manchmal Probleme wie Streit, Krankheiten oder Parasiten. Als Rennmaushalter solltest du wissen, wie du diese Probleme beheben kannst. Jetzt ist Sommer &#8211; Hitze und Rennmäuse Wie schon erklärt, ist der Name mongolische Wüstenrennmäuse falsch, da mongolische Rennmäuse in der Steppe leben. Deshalb vertragen sie auch [&#8230;]</p>
<p>Ein Beitrag <a rel="nofollow" href="/rennmaus-ratgeber/probleme-mit-rennmaeusen/">Probleme mit Rennmäusen</a> von <a rel="nofollow" href="/">Mäusenews</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="anreisser" style="text-align: justify;">Auch wenn Rennmäuse insgesamt pflegeleichte Haustiere sind, gibt es dennoch manchmal Probleme wie Streit, Krankheiten oder Parasiten. Als Rennmaushalter solltest du wissen, wie du diese Probleme beheben kannst.<strong><br />
</strong></p>
<h3 style="text-align: justify;">Jetzt ist Sommer &#8211; Hitze und Rennmäuse</h3>
<p style="text-align: justify;">Wie schon erklärt, ist der Name mongolische Wüstenrennmäuse falsch, da mongolische Rennmäuse in der Steppe leben. Deshalb vertragen sie auch <strong>heiße Sommertage über 30°C</strong> nicht sehr gut &#8211; vor allem, wenn sie ein Terrarium ihr Zuhause nennen. Zwar werden sie durch Hitze normalerweise nicht krank, allerdings fühlen sie sich nicht gut. Um den kleinen Nagern zu helfen, kannst du allerdings ein paar Sachen tun:</p>
<ul style="text-align: justify;">
<li>Bei Hitze verbrauchen sowohl Menschen als auch Rennmäuse mehr Wasser. Darum solltest du zweimal täglich die <strong>Trinkflasche kontrollieren</strong> und &#8222;kaltes&#8220; Leitungswasser einfüllen. Es sollte allerdings kein offenes Wasser in den Käfig gestellt werden, da sich Rennmäuse in diesem Fall leicht erkälten würden</li>
<li>Das immer gern willkommene <strong>Grünfutter</strong> (Löwenzahn, Kohlrabi etc.) mögen Rennmäuse im Sommer wegen des Wassergehalts besonders gerne: einmal am Tag sollte den Rennmäusen Grünfutter angeboten werden</li>
<li><strong>Kühlung</strong> heißen Rennmäuse bei Hitze immer willkommen. Eingewickelte Kühlakkus sowie Sandbäder, Ton und Steine aus dem Rennmauskäfig können für eine Viertel- bis halbe Stunde in die Gefriertruhe gelegt werden. Achtung: Vor dem Wieder in das Terrarium geben kurz aufwärmen lassen! Sind die Mäuse wegen extrem hoher Temperatur sehr unruhig, kann auch ein nasses Geschirrtuch über einen Teil der Terrariumabdeckung gelegt werden. Durch die Verdunstung des Wassers wird das Terrarium kälter.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">&#8230; und natürlich hilft es auch ein wenig, den Rollladen zu schließen.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/rennmeause-trinkflasche-vorsicht.jpg" rel="lightbox" title="Probleme mit Rennmäusen"><img class="alignnone size-large wp-image-495 img-responsive" src="/wp-content/uploads/rennmeause-trinkflasche-vorsicht-800x600.jpg" alt="rennmeause-trinkflasche-vorsicht" width="800" height="600" /></a></p>
<p class="caption">Die Trinkflasche sollte gut gefüllt sein. Ist sie jedoch wie hier voll, kann es passieren, dass sie zugescharrt wird und das Wasser ausläuft.</p>
<h3 style="text-align: justify;">Krankheiten</h3>
<p style="text-align: justify;">Rennmäuse <strong>werden sehr leicht krank</strong>. Wenn Menschen krank sind, sollten sie keinen Kontakt zu Rennmäusen haben, da bei diesen bereits ein leichter Schnupfen tödlich seien kann. Wenn Rennmäuse Anzeichen von Krankheiten, also beispielsweise <strong>Appetitlosigkeit, zusammengekniffene Augen, übermäßiges Kratzen am Körper, plötzliche Gewichtsabnahme oder Durchfall</strong>, aufweisen, sollte rasch ein Tierarzt aufgesucht werden.</p>
<h3 style="text-align: justify;">Parasiten</h3>
<p style="text-align: justify;">Parasiten, die beispielsweise durch Heu oder Holz aus der Natur eingeschleppt werden, können ebenfalls für Rennmäuse gefährlich werden. Um dem vorzubeugen, kann man die betreffenden Gegenstände für einen Tag in die Gefriertruhe oder für eine viertel bis halbe Stunde bei 100°C in den Backofen stellen. Erkennbar sind Parasitenbefälle an <strong>häufigem Kratzen</strong>. Im Falle eines Parasitenbefalls sollte das Terrarium völlig ausgeleert, ein Tierarzt hinzugezogen, ein Anti-Parasiten-Mittel besorgt und die gesamte Ausstattung wie bei der Vorsorge beschrieben milbenfrei gemacht werden. Außerdem sollten die Freiläufe eingestellt werden.</p>
<h3 style="text-align: justify;">Zähmung von Rennmäusen</h3>
<p style="text-align: justify;">Gerade neue Rennmäuse sind anfangs noch ziemlich schüchtern und denken nicht im Traum daran, sich von dir streicheln zu lassen. Doch eigentlich ist es ziemlich einfach, Vertrauen zu Rennmäusen aufzubauen, wenn man dabei einige Grundregeln beachtet.</p>
<p style="text-align: justify;">Zum Gewöhnen sollte eine gut gewaschene, unparfümierte, zwecks der Geruchsannahme mit Einstreu eingeriebene und mit einem Leckerli bedeckte Hand in das Terrarium gehalten werden, bis die Rennmäuse kommen, um sich das Futter abzuholen. Wurde diese Methode einige Male praktiziert, so verbinden die Rennmäuse mit der Hand des Halters etwas positives. Bleiben die Rennmäuse beim Fressen auf der Hand sitzen, so ist die erste Phase der Zähmung abgeschlossen, doch die Rennmäuse sollten weiterhin täglich aus der Hand gefüttert werden, so dass sich mit der Zeit von selbst ein Vertrauensverhältnis aufbaut. Nun kannst du auch versuchen, die Rennmäuse zu streicheln und zu berühren.</p>
<p style="text-align: justify;">Bei der gesamten Zähmung sollest du darauf achten, keine hastigen Bewegungen zu machen, die die Rennmäuse verschrecken könnten.</p>
<p style="text-align: justify;">Müssen die Rennmäuse während der Zähmungsphase beispielsweise zwecks Reinigung des Terrariums aus dem selbigen herausgenommen werden, so sollte dafür eine Pappröhre verwendet werden, die zugehalten wird, nachdem die Rennmaus selbstständig hineingeschlüpft ist. Erst wenn die Rennmäuse zahm sind, können sie auch mit der Hand herausgenommen werden.</p>
<h3 style="text-align: justify;">Hochheben einer Rennmaus</h3>
<p style="text-align: justify;">Gelegentlich ist es nötig, deine Rennmaus in die Hand zu nehmen, doch auch zu Liebkosungszwecken werden Rennmäuse häufig in die Hand genommen. Beim Hochheben einer Rennmaus gibt es verschiedene Varianten, die du kennen solltest.</p>
<p style="text-align: justify;">Der Nackengriff ist optimal dazu geeignet eine Rennmaus auf Krankheiten zu untersuchen, da sie sich dabei nicht bewegen kann. Allerdings entsteht dabei kein Vertrauensverhältnis zwischen Rennmaus und Halter.</p>
<p style="text-align: justify;">Dafür ist das normale Tragen in der Hand weitaus besser geeignet. Die Rennmaus wird mit der gesamten Hand umfasst, nachdem sie sich freiwillig in diese hinein begeben hat.</p>
<p style="text-align: justify;">Gerade neue Rennmäuse sollten jedoch gerade während der Eingewöhnungsphase nicht mit der Hand, sondern mit einer Pappröhre eingefangen werden, die nach freiwilligen Hineinschlüpfen der Rennmaus zugehalten und entnommen wird. Niemals darf eine Rennmaus am Schwanz hochgehalten werden, da dieser sonst abgestreift zu werden droht (und nicht mehr nachwächst).</p>
<h3 style="text-align: justify;">Streit</h3>
<p style="text-align: justify;">&#8222;Mus muris felis est&#8220; (Die Maus ist der Maus eine Katze) sagt schon ein altes lateinisches Sprichwort (welches wir abgewandelt haben). Wie sehr dies stimmt, beweist der Streit, der leider bisweilen unter Rennmäusen herrscht. Getrennte Nester und Revierbildung sind häufig Vorzeichen von einem Streit, der vermehrt bei Großgruppen ab drei Tieren auftritt. Da dies ein sehr komplexes Thema ist, findest du momentan noch nicht alle Informationen. Diese werden mit der Zeit nachgereicht.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/rennmaeuse-vergesellschaftung.jpg" rel="lightbox" title="Probleme mit Rennmäusen" rel="lightbox"><img class="alignnone size-large wp-image-493 img-responsive" src="/wp-content/uploads/rennmaeuse-vergesellschaftung-800x600.jpg" alt="rennmaeuse-vergesellschaftung" width="800" height="600" /></a></p>
<p class="caption">Nach einem Streit oder einer Operation bringst du Rennmäuse mit einer Vergesellschaftung wieder zusammen.</p>
<h3 style="text-align: justify;">Tierarzt</h3>
<p style="text-align: justify;">Bei vielen Problemen hilft es, einen sachkundigen Tierarzt zu Rate zu ziehen. Nachdem eine in der Nähe gelegene Tierarztpraxis ausfindig gemacht, ein <strong>Termin vereinbart</strong> und die Rennmaus in eine <strong>Transportbox</strong> bzw. einen kleinen Käfig eingefangen wurde, wird sie zum Tierarzt gebracht. Hinweis: Mitunter kommt es nach Tierarztbesuchen zu Problemen, da eine Rennmaus die andere durch die stundenlange Trennung bedingt nicht wiedererkennt.</p>
<p>Ein Beitrag <a rel="nofollow" href="/rennmaus-ratgeber/probleme-mit-rennmaeusen/">Probleme mit Rennmäusen</a> von <a rel="nofollow" href="/">Mäusenews</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/rennmaus-ratgeber/probleme-mit-rennmaeusen/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.boldgrid.com/w3-total-cache/

Object Caching 83/88 objects using disk
Page Caching using disk: enhanced 
Minified using disk
Database Caching 5/13 queries in 0.002 seconds using disk

Served from: xn- -musenews-0za.de @ 2020-11-30 12:45:43 by W3 Total Cache
-->